# План собеседования кандидата в веб-разработчики

## Вступительные вопросы

* Предыдущий опыт
* Проекты, какая роль
* Интересные задачи
* Интеграция 1С УТ и Битрикс?

## Технический опыт

* В CSS чем отличается класс от идентификатора? Как обозначаются?
Сколько элементов с одним классом/идентификатором может быть на странице?
* Что такое CMS? С какими работали?
* В каких браузерах может быть открыт сайт, при разработке которого использовали язык PHP?
* Можно ли сделать сайт без использования серверных языков?
* Страница сайта отображается полностью белой. Что будете делать?
* Сайт работает медленно. Каковы возможные причины? *Нужно назвать как серверные проблемы (медленная отдача), так и клиентские (долгая отрисовка, много медленного JS)*.
* Вам нужно сделать так, чтобы сайт корректно отображался на мобильных устройствах. Как будете это делать?
* Картинки на сайте часто объединяют в одну большую картинку. Зачем? Когда можно этого не делать? *Отлично, если назовет HTTP2*.
* Что такое кеширование? Зачем нужно? Где выполняется? *Клиентское, серверное*.
* Можно ли на своем компьютере открыть google.com, а увидеть произвольную страницу? *DNS*.
* Вы хотите добавить новый раздел на сайт, разработанный на основе 1С-Битрикс. В разделе содержатся статьи определенной тематики. Как вы это реализуете?
* На главной странице сайта вы планируете вывести предупреждение о планируемых технических работах. Как добавите эту область? CMS Битрикс.
* В 1С-Битрикс, как выбрать все активные элементы из ИБ с кодом 1?
* Каким редактором или IDE предпочитаете пользоваться?

## Общие вопросы

* Армия
* Вредные привычки
* Когда готов приступить к работе, предыдущее место работы
* Место жительства, съемное или свое
* Наличие автомобиля
* Семейное положение

